香港主權移交20年 台灣民進黨歡迎香港民眾來台定居

香港主權移交20年 民進黨歡迎港民來台定居

2017-06-30 18:17

〔記者蘇芳禾／台北報導〕香港主權移交中國屆滿20年。民進黨今天發表聲明指出，20年來，香港的自治和民主自由程度每況愈下。「一國」正凌駕「兩制」。支持香港民眾，積極爭取更多的民主自由和政治權利；也呼籲北京當局，應正視香港人民要求真普選的呼聲。而台灣近年來成為香港移民大熱門，民進黨也表示高度歡迎。

香港主權於1997年7月1日從英國交還中華人民共和國。民進黨今天發布聲明，表示對此高度關注，民進黨強調，民主、自由、法治和開放，是香港得以繁榮穩定的基石，更是台灣人民堅信的普世價值。

民進黨聲明指出，20年來，香港的自治和民主自由程度卻每況愈下。「一國」正凌駕「兩制」、政治管制正壓縮自由氛圍。2017年度世界自由報告指出，在中共當局的干涉下，香港自由度不斷倒退。

民進黨也認為，香港原本引以為傲的自由與法治，正受到嚴重壓抑，這不僅凸顯出中共違背對香港人的承諾，亦證明了「一國兩制」完全無法適用於台灣的民主體制。

民進黨支持香港民眾，積極爭取更多的民主自由和政治權利；亦呼籲北京當局，應正視香港人民要求真普選的呼聲，確切落實「港人治港，高度自治」的方針，正面回應香港人民要求民主自治權利的期盼，不應抵制或阻撓。

針對台港的官方互動，民進黨也呼籲港府應改變保守心態，向台灣展現更大彈性，以務實積極的態度，讓台港關係朝更健康正面的方向推進。

而最近台灣成香港民眾移民大熱門，民進黨指出，當前的台港關係已超越了政治和經濟領域。日益密切的社會往來，促進了兩地人民的深入了解，期盼台港人民應當在社會交流及解決社會問題上，激發更多的互動和合作。

民進黨說，「愈來愈多的香港民眾選擇台灣作為他們安居樂業之地，我們表達高度歡迎。」落實民主、自由和法治等普世價值的台灣，必定能讓來台定居的香港民眾，享受到真正的生活尊嚴和幸福；樂見台港人民在深化的理解和認識中，推動台港基層關係更為健康、融洽。
>自由時間>

吹奏移民
但又冇哂方法

繁體中國

根本台灣想食堆香港啲人材

去台灣等於嘥錢
去其他地方好過

Appreciated but no

真唔真呀咁撚串咀

如果香港個金融中心地位死左
估下邊個地方會係2nd choice

退休就可以

民進黨成篇嘢嘅重心只係，一國兩制係唔啱台灣

要去都唔去台灣啦垃撚圾

係都新加坡先啦幾時輪到佢台灣咩

歡迎就推政策出黎啦

一語中的

痴線撚線…如果我係台灣人實屌撚柒到佢地仆街

多謝
但不了

解放香港

唇亡齒寒

agger

繁體支那

移民都唔去台灣啦一樣垃圾

人才要走唔會揀台灣啦
如意算盤打唔響

點會
人地起碼有民主，民選出嚟個喎

民主可以當飯食啊？

你講香港？

點會
真係有同學打算移去台灣

如果台灣係大膽一D
其實台灣可以自己搞一個特別行政區

畀香港人移民過去
用哂香港既法律 + 制度
所有金融文化，都可以搬過去
再切實畀當地自治

新香港就要繳稅畀台灣
用GDP加一個百份比

咁可以做到東亞區既金融中心
少好多政治上既問題/威脅
台灣自己又可以收錢

老實講，唔係無得諗
係睇有無膽去做

咁我夠膽講台灣物價一定升得超快，d人實屌

講真，香港人有一樣野，
普遍台灣人都冇：

轉數快，又適應到唔同環境。

不過，我覺得現任總統做得有些鬼……
似乎下屆做唔成機會都幾高。

係輪到好多地方都未到台灣。

一定唔會係台灣先

都有方法既

照分開2個行政區
2種貨幣
分開2個政府

老老實實，係割地出來搞行政區個度難姐
如果呢part你都擺平得到
後面個D細問題了

其實就係將香港移過去台灣島上

台灣有美國照住
重有得玩一排
但香港 你依家連下一代係香港生唔生活到 都成問題

台灣人實屌

食第2舊屎

係
所以我都提出 台屬香港 應該要上繳每年收入一部份
咁先有得傾

如果係咁，真係有得搞

好想移民

過去起個無煙城做新香港好過

係兩樣同位於 2nd choice
台灣有野係新加坡做唔到既
同樣新加坡有野係台灣做唔到既

現階段台灣係差過香港
但香港只會一直差落去

冇咁多本錢移民美國 澳洲既
台灣都係一個好選擇既
始終港人都會易適應d

人地吸收到有民主自由意識 甚至獨立傾向既香港人 對台灣有利
btw台灣咪撚收d支那人黎住

岩，共同敵人

移民台灣不了
如果取消BNO入台證 直接俾免簽證入台灣都唔會去啦屌

......... 以臺仔既財技死撚緊

正路都新加坡先啦

不過新加坡真係好撚悶

肯撚定係新加坡

悶定第日參加義和團好先？

李顯龍

基本上李氏家族一搞唔掂就

咁撚多五毛 屌爆佢

移民返大陸啦 on9

好多香港人已經移左去臺灣 係近兩年嘅事

誠哥

謝謝!

110% agree

健保都有破產危機,更加唔好講咩科水搞個特別行政區出黎
根本就冇錢

我好撚羨慕日本人對臺灣人咁好咁友善
去黑門巿場大大隻字多謝台灣人
明明我都有捐

咁不如移日本搏佢谷底反彈
反正都好難融入,要真正融入都係要自己係果邊土生土長既後代先會有可能
唔係以為大家都寫繁中,語言溝通冇太大問題就以為容易適應掛?
往往最大難關都係文化,思想同價值觀,呢三點可以apply 落任何國家度

我懷疑佢地LOCAL 企業究竟比唔比得起個salary 請香港D人才過去

香港集氣捐到有當年台灣人捐咁多既話,佢地實對你好好+好友善架

中國同英國政府deal億億聲既contract,,直頭可以請埋事頭婆出黎食飯+響N門禮砲tim

一切都係錢既問題

但係現實你望下受災區,個復修工作進度都好麻麻地

咁究竟D捐款用左係邊? 根本冇人知

呢個真
話就話嗰邊租樓同消費平過香港好多
如果租依然佔人工三分一
應該分別不大

好有創意 我好贊成 臺灣仲可以讓香港面積三倍嘅地比香港人住，土地問題立刻迎刃而解

佢地一路學日本寧願抑壓住個物價都唔好比人工漲既原因,好有可能係佢地既代工業係其中一條經濟命脈,只係佢地唔捨得將呢D 代工生產移去較低成本既地方先會搞到咁

雖然物價係平,但同時都儲唔到D咩錢,假如兩邊都冇樓痴屋企人住,咁香港打工可以用黎儲蓄既錢一定多過台灣,因為香港人工高太多,最多一開始可能差唔多,但係三五七年後一定有明顯差距

台灣d司法同恐龍法官
如果係英美德國佬揸旗台灣一定有大把發展空間

德國就免了,始終都係civil law
英美,尤其英國自己本身都係島國,應該知點樣先可以tune 好台灣

垃圾地方
垃圾民族，去果d 都on9

大陸法有咩問題

有德國佬睇場邊個炒樓邊個死

有工業點都好過冇
香港冇晒工業咁滯比人鍊住春袋

除咗英文好過佢哋一般人外(起碼簡單E-mail/對話搞得掂)
普通香港人有咩優勢同搵到咩工？
唔講專業人士
佢哋去邊都得

現成高效率英語高業人材
一本passport換你香港政府幾十年既人材投資

老老柒柒，有無方法唔服兵役